新手做gym問答大會 (2)

唔小心搶咗個1001 幫手開返先

呢個post 俾啱啱開始做gym 嘅師兄們參考下，做gym 好耐嘅師兄都可以一齊傾下，大家係入面一齊揾啲突破下

新手嘅話你乜都可以問，我一定會慢慢答你

俾小小tips 俾啱啱做gym 嘅人

1/千其唔好做重得嚟又錯姿勢，借哂力咁，信我，你一定好快收得檔，信不信由你

2/俾多啲耐性，我知係人都想大得快

我始終覺得basic is the best，有啲好basic 嘅動作，玩得中，真係會大得好快

個training timetable 唔使咁密，可以一星期做4 日，最simple 係咁樣

chest + triceps ，rest day，back + biceps，rest day，shoulder + abs，legs，rest day

我會建議做3～4個動作for 每一part 肌肉，4組12 下

千其唔好賴型，安全永遠最緊要，一傷，基本就收皮好耐，最少2個星期起跳，確保完全好返，自己衡量下

暫時諗到係咁多，歡迎再問下，玩得耐嘅師兄都一齊傾下

by 好鬼死心急巴打

上個post

新手做gym 問答大會

lm

我繼續潛多陣水先 夜晩先再上水

最近開始咗做gym, 想改善下寒背有咩動作可以target？ 上YouTube睇完有做lat pull, chin up 同Face Pull

記得平均胸背發展

小弟不才，健身年資唔多，但確信只要肯努力就有Expenditure 成果，健身對我黎講係一個生活習慣，但對好多人黎講係一個減肥既方法。加上唔少人入呢個post都係想知點減肥，咁我就想分享少少經驗。

1/最重要係自己個心態，減肥唔係一朝一夕可以做到既事，唔好信咩咩每日3分減肚腩果D垃圾文章，如果係咁，個個都係張家輝。減肥係要持之以恆先減到。

2/減磅同減肥係兩樣完全唔同既野，輕左唔等於瘦左，重左亦唔代表肥左。建議各位想減肥既巴絲唔好再迷信呢個數字遊戲。

3/健身唔係唯一減肥既方法，只要做到caloric deficit，一樣可以減到肥。跑步，游水，打籃球，踢波都一樣減到肥。但我建議大家減肥時候健身係因為減肥既時候，減既唔單止係脂肪，亦都有肌肉，亦減左肌肉亦代表你既基礎代謝率低左，減完復肥既機會會高左，而健身就幫你係減肥既時候盡量keep住肌肉量。減完肥後增肌更加可以提高新陳代謝，消耗更多既能量。

我都係睇athlete X，因為之前想減肥仔波，但睇咗佢之後又話做太多胸唔夠背又會令寒背嚴重咗，所以依咖唔係好清楚應該點分配work out

4/減肥係80%靠飲食，飲食始終係減肥既關鍵，建議各位巴絲上網計自己既TDEE( Total Daily Energy Expenditure) 減肥就食TDEE-500 cal，增肌就食TDEE+500 同埋唔好節食

5/有足夠既睡眠，冇足夠既睡會令你容易變肥

6/無論減肥、健身、增肌、加強運動表現，我都希望大家自己做下research，一D基本野，我、力王sir、心急sir都希望大家可以自己做下research。

以下係我建議大家可以去睇睇：
Athlean-X (Youtube)
Kofgym (Yourube)
健身的事 (Facebook)
(Facebook + youtube and website)
Jeff Nippard (Youtube)

利申：踩機冇野做打

寒背好多時係日常生活姿勢不良
你講嘅情況係圓肩 因為過度練一part肌肉（胸）
忽略咗背部訓練造成
可以平均分配咗胸同背嘅訓練先 咁可以改善到寒背
又避免到圓肩問題

睇YouTube Athlean-X推介睇Fitness Room TW，有繁中字幕

0運動兼肥底一個

岩岩入左康文署玩

呢加每個禮拜每跑3日 45分鐘 其實夠唔夠

如果想做重訓果D一開始應該教咩重量

太重好似成日用錯左力咁

一開始我建議你用一個你可以用正確姿勢做到8-12下既重量

咁我係組與組之間應唔應該加重量

有時做頭一兩組太輕又冇feel 之後加重左開始有feel 但做到最後冇咩力果時又開始feel到用錯力

咁我係最後先較番輕 定係成個動作用番同一個重量 到下次再做果時先加？

通常嚟講 我會用第一組做一個試重+熱身
以呢組嘅重量同做到嘅次數（即係RM)
去調整返之後3~4組嘅重量去到8 RM
通常地最後一組我會將重量再上調去幫助突破重量極限

你都可以慢慢搵下啱自己嘅方法

btw
如果你係經驗更少嘅新手
當你發現到最後無力 可能會用錯力（特別係胸背）
可以合理調整返重量

Lm

跟住CA個list嚟操有冇用？

係咪可以一邊減肥一邊操？大概要做啲咩？
如果想跑步減，每次要跑幾耐？（目前最盡跑20分鐘）

你可以跟既，但我覺得好似有D簡單

揾食行遠啲
想俾建議就呢度分享啦
你收錢教，我一定幫你做爛市

預咗呢度俾啱啱新玩嘅師兄一齊交流下
要揾食麻煩自己開個新post 啦

我免費係呢度教大定

唔識用機
康文

上咗堂未

上咗
12堂

佢無教你？你無學？

有
唔記得

上網打返部機咩名 睇下使用教學
再唔係搵駐場教

好

有冇whey protein 最淡味，依家飲雲尼拿味甜到想嘔

推胸個時個個都話要肩胛骨向後收之後向下沈
但我發覺一去到要推既時候 好難仲keep住後收加下沈
有無巴打係過來人有計改善到

做完第二日隻手好痛可以點

有冇low carbs早餐推介

大家可以分享下早餐食咩嘛

買左p記教練堂 係咪中晒伏

Unflavoured 最淡，冇味

myprotein勁淡

keep住挺胸 上身向下壓 慢慢feel下 新手好難做得啱

雞胸肉加蛋 加杯奶

subway 雞胸全麥包

可以抖下 做多兩個月想痛都要搵方法

做完deadlift 一彎腰條腰就痛
正唔正常

奶係全脂?

其實係咪keep住挺胸已經做到個個效果？

少操下背 拉傷定酸？

無差

永遠有分別

178cm 70kg

計過TDEE 要食2300 cal
咁要増肌係咪要食2800 cal?
2800 cal 嘅meal plan 大概係點？

有無簡單動作可以練走腰的左後方同右後方的肥肉?

2隻手左右打橫平舉啞鈴個時洗唔洗舉直曬定微曲?

2800以上

食夠5,6餐
220g protein
370g carb
50g fat

左右

帶氧減肥 多做abs訓練 no short cut anyway

微曲

最近見有人推廣係屋企都做到的大字跳，其實係咪真係消到脂呢？

高強度間竭訓練 ok㗎

想問下女仔應該點開始做
想有D線條
係咪一定要重訓？

我係康文署做 我咩機都做下 好似好雜
舉野會舉 有成日拉根 深蹲 引體上升

重訓 15~20RM 主要操腳同核心 (其他都建議要操）

普通茶記食早餐應該點揀？

食開雞扒茄通自己走皮
多士加蛋
齋啡走甜

食開沙嗲牛麵多士烘底凍檸茶少冰

食得茶記諗咩健康

巴打我唔同意喎
唔通健身只可以自己煮咩？

出街食相對冇咁健康我知道
但我覺得出街食都可以食得比較健康同低脂

所以虛心同巴打請教

以前我真係好似你咁食仲加個菠蘿油，係每朝都咁食
但我深信識揀，可以低卡同低脂好多，所以係到想請教下點揀可以再高蛋白低脂啲

唔該巴打

出街唔係得茶記
你可以試下subway

附近冇
所以先想請教下茶記飲食

返完通宵只能揀最就腳
食完要馬上操嘢之後先可以休息

茶記有咩食我無研究 留俾其他巴打答

食完野唔好即刻操 要消化時間

唔該巴打
係呀我都知，但一日淨係工作都冇左16個鐘
再抖陣先操真係冇哂時間
所以食7成飽唯有

分餐 一次過食太多會適得其反

加油

茶記
火腿通+多士走牛油+齋啡走糖

時茶肉片飯走汁少飯

白切雞飯走汁去皮

瘦叉燒飯走汁

做完gym 拉筋有咩好處？

其實鹽分對肥胖係咪都好大影響？

0.5 serving gainer
subway 雞胸 全麥
1.5 serving whey protein
一餐飯（多肉）（街外）
一餐飯（雞胸）（自己煮）
0.5 serving gainer

有骨盆前傾玩咩好
做之前使唔使熱身

點樣有效練引體上升？
卡住係只做到1、2下嘅階段好耐

練強個背同二頭肌 每日都試下做

btw幾重

食開雞扒煎蛋走皮走汁

胸同背可唔可以同一日練

可以

trx算唔算有氧運動？我想消脂但唔想減走肌肉

睇你點做啦，trx burpee米係cardio, trx push up 米唔算。

飲牛奶會柯有咩高蛋白質飲品代替??

荳奶

想問下 想練粗少少四肢 有咩動作推介?
本身身型係中間腰胸正常唔係特別瘦
但四肢比較幼同長

有無邊隻推介
因為超市睇過果d都係得幾gram protein
少過奶好多

whey protein 隔咗乳糖 再唔係isolate

做咩動作可以減肥仔波?
做胸成日覺得手用力過胸

夜訓對做gym成果既影響大唔大
假設3點訓到1200
目標係增磅

如果有小腸氣建唔建議繼續做

新手，瘦底
如果岩岩入手，做邊個位先會比較好？
純粹想操走副排骨

帶氧 負重 唔使問咩動作可以減XXX
要減就全身體脂肪去減

concept係要有足夠睡眠 夜訓有無問題要問下其他師兄

請搵醫生

做邊個位先？
胸背膊手腳

咁撚廢都出黎都教

二三頭 大小腿 可以試下用機先
再學其他free weight嘅動作

唔該巴打
有冇其他師兄有經驗？

咁撚細就咪出黎教

做 SHOULDER PRESS 做做下右邊膊會啪一聲
是咪正常

唔正常，推重少少就會傷

我已經係10KG 吉BAR

咁米用啞鈴，做啱動作先

我就係想試岩個位 但個膊一舉野上去就會響

每下都啪？定啪一下就順返先？

啪一下就順返就建議熱多d身先上大重量

每下都啪就睇醫生

通常第一下冇聲 第 6 7 下左右就有

P.S. 一路都仲係講緊10KG 唔敢上再重D 因為膊頭本身都冇咩力
最多15-20 就冇之後啦
定係10kg 熱身都太多 已經係最輕果支free weight

做squat時，起身果下左邊大腿內側會痛，係咪拉傷左？

Leave name

唔係橫拉開向上推?

好耐之前玩過一個月 之後放棄左
依家想練返 打算買對啞鈴練

2個10kg會唔會好唔夠 聽講要練大肌肉為主 但係點練會比較好

利申冇咩力既瘦撚

邊度有健身墊賣
例如康文署綠色墊
Thx

有無巴打買過true mass 1200 邊度買最平？ 我去bc睇要$540

iHerb

我做幾個月都大過你

去gym room好過

新手係咪好難feel到個背有成效?
做完第二日都冇酸痛個啲feel

新手正常係痛到仆街
無feel應該真係無用背力

唔該哂
咁我可能係用左手力
想問下有冇咩建議俾新手練背
個背太廢，做個陣好難feel

用助力帶

冇人用墊？

想問舉bar做squat 條bar係咪放晒背股上 雙手係咪就咁定住條bar就得？

邊度買雞胸平

係

凍肉舖

我自己係jusco 星期三買$20 包

邊一隻牌子

大家操到咩程度先開始飲粉？

1 胸、三頭
2 背、二頭
3 膊、腹
4 腳

請問如果練埋前臂，應該邊日做埋好d?

發現買肉太貴個陣

172高 73kg
想減肥個個tdee大約係？

有咩gym room好介紹 唔sell野

康文署

想環境舒服d 屋企附近間康文太迫

公園

同問gym room 邊間好 新仔唔想比sales踩
budget 5,6百以內

Goji囉，5-600 都比得起

飲Bcaa其實有冇用？

有得平緊係想平啲 3-400最好
但係真係唔知有咩gym P記不了
如果無就5-600都ok咁姐

Ymca都ok

想呢個暑假好開始操下 主要原因係想打排球打好d
但係聽講成身都要操下 又未接觸過做gym 冇方向

Pure fitness

我地教大家既係健美，你要既係增強運動表現，係兩樣唔同操法

好的

最近做GYM,有幾個問題

1.係唔係唔理操邊個部位 都係應該有咁慢放得咁慢 咁先可以刺激到?

2.我做部份動作果陣,左邊頸會扯到實好痛咁 想知係熱身唔夠定係做錯姿勢? 最常見出現問題既位係做推胸果部機 好少時候做二頭部機都會痛

點睇high fitness

唔係 快做向心 慢做離心

借咗上斜方肌力

師兄去邊間做gym

你有 ？
我上面問咗人

尋日做完胸今日一啲都唔通
但一做完feel到個胸好漲
咁算唔算有練到

新手想問下做gym個人愈黎愈輕正唔正常 180高 原本202磅偏肥 4個月之後變左175磅 如果有增肌係唔係應該會重左 定係我只係減緊肥

算 延遲性肌肉酸痛唔係標準嚟

食野唔夠 但無你bf數據我唔confirm

但係唔係痛係因為肌肉撕裂再導致肌肥大架咩

右邊膊頭啪啪聲，拎起隻手都有d痛
應該睇咩醫生？跌打？

痛係因為修復時嘅發炎作用 無發炎唔代表無進行修復 通常延性酸痛有幾個原因
強烈離心收縮
好耐無操嗰個位
做新動作

做耐咗 做慣咗 效果唔會係零 但都建議你轉下plan 加下新動作 幫肌肉搵返應有刺激感

我尋日做咗8個動作以為今日一定痛到

兩年幾前做lat pulldown亂拉拉傷左右邊背， 依家一收肩夾骨就痛，成兩年幾都唔好，點算

做左幾個月到，明顯身型上係fit左，但發覺力量方面冇乜進步，有冇增強力量更有效方法?

連登力王有幾大力

Feel到似係菱形肌拉傷，又似筋膜炎，有無人試過？有無醫生介紹？

如果男既開始8字波 點樣可以慢慢推番向中間
得閒做下掌上壓 無咩用噤

胸
背手
肩
腳
休息
休息
循環
🤘🤘

玩左大約一年gym到，體重由125上到136，身高172，無飲奶粉同埋無特別改變飲食習慣。

開頭第三個月到九個月身型變化得最大 宜家去到做親都差唔多重量，好似樽頸左咁

我係咪應該真係要特別set好program 比自已呢
（目標係再重多10磅）

新手做gym 應該做邊幾部機

操咗同一個program幾耐？

每個動作最後一組做1~3RM
最後一個動作做dropset

睇過醫生未

夾胸

你想要做重啲 定自己重啲？

未呀 有無好介紹？上網見到間亞洲運動及體適能治療中心(AFTC) 唔知掂唔掂

你做個場見到嘅機都做下 睇下你操邊part嘅姐

冇機做 屋企用啞鈴 好似夾胸個動作向內推 得唔得 唔該有心巴打

一開始痛就應該去搵家庭醫生/急症轉介你去專科

啞呤飛鳥 dumbbell flyes

做左一年尖,
全部都正常似樣
係得個胸做極都唔大 上網不斷學form不斷改都冇用

睇家庭醫生轉介去專科

多謝巴打先 張床太細

有

促進肌肉生成 防止肌肉代謝 減緩疲勞

上網搵tdee計算器

有決心知道自己想要咩之後

去gym

上網睇左咩係dropset，好似幾正，下次試下

我諗應該要做重啲先可以再增到體重

之前諗住唔理佢會自己好返

乜都做下

做開幾RM?

anyway 計tdee

Squat踎晒好（大小腿完全黐埋）定半蹲（大腿平衡地下）好
前者做到90kg *8，後者125kg *8
後者overload 到多啲重量會唔會更好
一星期四次前者chest day做後者leg day做點睇

後

leg day做squats 唔好做前個隻

有冇咩原因

squats大腿唔會掂到小腿 掂到嘅話個姿勢已經變咗型

可唔可以同protein食？
姐係做果時飲bcaa 做完之後飲protein ok ?

Bcaa 全名係 branch chain amino acids ，係蛋白質既一種
其實幾時食都得，唔會話你做做下飲就由一餅推到三餅，再者 bcaa係 recovery supplements

我係goji做，有冇巴打可以帶下（可以比返多少車馬費）

張櫈冇得較下斜，仲有咩方法有效練下胸，順便問埋點練彈跳力？
唔該

lm sin

用摺腹板操下胸

大小腿訓練 用1RM x50%嘅重量做3~4下 每個動作3~6組 速度要快 快上快落

係時候上一下水 ，潛到就缺氧

想問點燒脂 宜家做帶氧+重量都搞唔掂

師兄幫手答

有個唔錯嘅方法
用1RM x70%去做12~20下 連續唔休息咁做3~4個動作 循環訓覺

btw 控制飲食先係重點 帶氧只係次要

循環訓練

但條片好似全部做到掂到晒

咁我又覺得健身無絶對正確嘅
但好少見貼曬落去

所以我想知貼唔貼晒落去究竟係純粹preference問題定係真係有壞處(受傷或者訓練效果唔好)
我會諗呢個問題係因為
1. full-range係咪會好過half-range
2. 我落到平衡嗰陣，因為做得重，會有淆底既感覺，係冇力嗰陣會有自不覺落得淺咗既現象，但如果落晒既話就冇得呃自己 (加上有保護架，唔夠力上可以放落個架)，隨後慢慢overload多啲重量嗰陣，基礎係咪會紮實過長期half-range
3. 但係half-range又會overload多啲重量，可能效率會高啲，對core既訓練效果都好啲?

留名學野

btw 我個做法係過水平但唔貼 原因係enjoy個動作mid point肌肉等長收縮

Push pull leg
Push 同pull做咩機
Ppl然後休息一日再ppl咁循環？

有咩機練腹肌

簡單講就
push係胸同三頭
pull就背 二頭
膊就有啲push 有啲pull 大部分係push 有涉及到背嘅通常係pull
係 push pull leg rest push pull leg rest

腹肌用摺腹板 腹肌架同一張墊已經可以玩好多野
腹肌最緊要識玩動作 唔好靠機

咩係rm？

Repetition Maximum

不過其實姐係點 我唔太明你講咩

傷左 而家抖緊
無得做gym生不如死

你不如講下你帶氧每次做幾耐，幾時開始做運動，同埋一日三餐食啲乜野

之前做二十分鐘倒啦不過慢慢無做啦 同埋我無特別注重飲食但係應該有攝取好多澱粉

聽日想試下踏出第一步自己去gym room 但完全冇方向
主要都係想練全身 自己比較瘦
想問下有冇咩youtube channel係啱新手學做gym 例如一日做幾多組做咩動作個d

夜晚唔好食碳水
控制total enegry intake
重量訓練

睇頭一頁

Chest fly machine
Chest press machine
Cable machine
三個做胸都膊頭攰 正常？

唔正常 較輕佢

Cable都還好 但其他兩個動作較輕左做到尾兩下都會膊攰

想乾身 有邊隻消脂丸比較好

我隻隻奶粉都飲唔到 頂唔順陣味

點樣先可以練到手握力，成日練背都唔夠力揸枝bar

chest press會攰膊係最唔正常 挺咗胸沉咗肩未

reverse wrist curls
wrist curls
fingers curls
farmer's walk
wrist roller

計好tdee 控制好飲食已經夠 食乜鬼消脂丸 btw 左旋肉鹼可以試下嘅

想問多次 有無師兄用過魚油？

姐係bcaa 同protein shake 冇衝突？
因為日常生活食唔夠蛋白質
又想快啲recover
食曬兩隻都冇問題？

無問題 bcaa配咩都得

Hi, 想同大家一齊傾gym黎整左個account 我係外國住，好多中文唔記得晒，唔好屌我偽abc 我努力緊學番中文

我係絲，做gym on and off兩年宜家終於好認真去4日同用fitnesspal.
Leg day (deadlifts), bench+shoulder+triceps, rest, leg day (squats), rest, back+biceps.
咁樣排法得唔得？abs同cardio唔知點放好 成日覺得仲有力氣先會去做

同埋對pre workout有咩睇法？呢到d人成日飲c4/monster。其實對身體會唔會有害？

做squats/deadlifts著平底鞋安全d. Converse/vans

哎呀sorry理解錯左

雖然係新手問答大會
但建議google下先
巴打已經俾埋keyword你

有 但可能last唔到

認真想問打j會唔會影響增肌
例如朝早gym完夜晚打咗j

1.係無butt wink/mobility 容許 情況下 盡量full range(唔係玩舉重的話 輕輕低過水平就夠） 會active 到最多肌肉
2.good form行先 好簡單 落到去唔夠力上番黎 就做番輕d
3.你咁講 1/4range/ 寸勁 overload仲多 唔通又效率高d? 根本對肌肉刺激唔全面/完整 另外squat對abs既刺激 根據文獻 用emg測試係好低 你普通crunch 已經遠高於佢

理論上做越低 quad既range of motion 越大
但你相對既技術/ankle mobility 要好高 唔係咁易做到
你見weightlifting 個d因爲要針對番個動作先練到ATG

女仔飲whey protein 加負重訓練有助減肥？

聽講過用咗個part肉會唔識大

兩日leg day剩係做deadlifts同squats?

刺激睾酮分泌 應該有助增肌

有做埋quads/hamstrings/glutes accessories

要控制埋飲食 咁無錯係有幫助嘅

地方細 想home gym可以點

咁排其實都無唔得嘅 都合理
abs隨心啲 隔兩日做一次咁 cardio一星期一兩次都夠
pre workout提升表現同集中力 小心咖啡因上癮
唔係必要嘅野

有陣時會deadlift （135lb 5x5)同squat(115 5x5)同一日做，再做4-5個4x12 accessories會唔會over左？ 定分番2日好d?

你頂唔頂到先 好少話over咗嘅 每個人都唔同 btw 你想操到點先

頂唔到食雞胸
今次番gym目標係想破以前既pr 同埋想真係見到身體變化見muscle definition
想減埋肥但又唔想影響d lifts 食緊1600cal 3個禮拜 （140g carbs 140 protein 53 fats)唔知係無瘦到定生緊muscle 用tdee個野話2200cal

咁其實你係 push leg pull 3日分，其實可以係legs day加abs , cardio 就唔好係legs day前後一日做就得同埋其實legs day可以combine 或者pull day do deadlift as well.

btw我又有野想問 shoulder唔係全部動作都係push嚟 咁成個shoulder同chest triceps一齊操係咪都算係push pull leg cycle

我都整左home gym 其實唔難

我明你講既應該係lateral raise, face pull, upright row 果類，但係外國D bodybuilder都當果D係 push

控制埋飲食既意思係？

我驚第2日pull day無力做sumo 宜家做好多glutes thrust等等既運動次次走個時腳軟
2年前去gym係4日squats做smolov jr以為🍑會瘋狂生長

thx 師兄 一直都幾困惑 雖然實際上無乜所謂 full body都係咁

計返tdee 一日要食幾多野 咁先會有效咁減到肥

一路都想知呢舊野點玩

我次次去親gym room都唔見人玩

早兩日日人生第一次做gym

跑左2.5km, 咩機都好新奇咩都玩下操幾round
呢兩日全身都痛到仆街
樓梯都行唔到焗住抖幾日

其實想問，我高169，70kg, 淨係係肚脾肥，其他

肌肉算幾結實，主要想減脂（係咪即係cutting)

係咪唔應該跑咁多，主要做負重（即係機？定dumbbell？)將心律去到燒到脂會好d?

Supplement 方面BCAA 同左旋肉鹼有無幫助？
今日去買左支xtend bcaa, 聽日試

練lower back

依部？

thxs!!!!

有乜裝備?
放張bench都難

咩都唔識搵教練教幾堂好唔好

係咪得對dumbbell

學嘢

我係咪應該每個肌群都做2～3個動作？
同埋點樣練大腹肌最上面個兩塊？體育館健身室冇鋼鈴
唔該

利申: 村屋

但深蹲架有細好多的 唔一定要相中個隻咁大

post唔倒圖

你一日操幾多個肌群先

小弟178cm 66kg 有小小肚腩 同手有小小肥肉 去左gym room都有差唔多個半月 肌肉係有明顯多左小小 但同我同時間去果個朋友就有好顯著嘅增強

到底係唔係我平時食得唔夠多野 同埋我洗唔洗開始慢跑減肥 減體脂？
求解答

正
可以玩bench press/squat
deadlift怕唔怕整爛地

想問下tdee係1800 但又係增肥既話係咪要食2300既野 ? 如果一日食4-5餐 大概要食啲咩先夠?

巴打可以著返件衫

跟你個routine 一星期4-5日

traveler應該點練?
尤其女仔

屋企做仲著咩衫丫 梗係全裸上陣啦

做完胸就會痛
但做親背都無feel
做胸就話要挺任胸做
其實做背要點

如果朝早輕輕做一個鐘連埋跑少少步當熱身
做完番工
早餐應該做前定做後食

做3~5都夠

腹肌最上面做捲腹應該最好feel 但腹其實好難獨立咁操 多啲做abs慢慢會大

挺背 試下較輕啲 同埋講下你做咩動作

做前 但食完要有時間消化

180cm食2300就夠？ 有無計錯

平時係屋企做開lay down no equipment abs exercise 有啲exercise要挺起上半身個陣 後頸會好攰
聽人講係我頸唔夠力 定我做錯姿勢借咗力落頸到

難搞
7-8點做
7點前冇乜地方有早餐

自己煮

無遇過 但如果唔會痛可以繼續 做做下練咗力就唔會唔夠力

其實我都做左一排gym 我想個身型再大份d應該飲肥仔奶粉？

其實平時大家話要上磅既方法係點

計tdee 食夠Kcal就得

我覺得粉唔多唔少都有d古怪野可以另你易大隻d

有冇人去過f45?

Google過好似冇人講過

新手岩岩開始飲增重粉
樽背面寫4 scoops 粉沖400ml水
係咪正常
會唔會太結？

Ching日日飲定做完先飲 之前日日飲feel到好熱氣同會出暗瘡

好瘦 會日日飲 聽講朱古力會熱氣啲
我比較想知4 scoops 沖400ml 水 會唔會太結 好似奶昔咁

Rm8-12下
做3組
概念有冇錯
如果可以做多過12下係咪要加重

概念冇錯，如果你係新手。
當然要加重，你之後可以試下做6-8下

如果有你覺得佢會唔會寫出嚟
btw 有啲係有 但一定會寫

跟suggest無死 (如果用shaker)

無錯 都係個句 睇目標係咩

睇黎你真係好鍾意Bcaa

左旋肉鹼巴

Bcaa?

每星期做4-5 日
分別做 肩胸搏 大脾 2頭3頭 + 一星期5日運動
本身 58～59kg 目標上70kg
但每日食足3餐+飲gainer 差唔多半年都淨係上左 60-61kg
究竟發生咩事？？

食tdee + 500 calories，唔好做咁多cardio同埋盡量high carbs。唔好操三組8-12下，試下操5組6-8下

操完無咩酸痛感 如何解決

加重
加組數
加次數
減休息時間
加新動作
放慢離心動作
轉program

咩時間做好
早？晚？

無乜所謂 啪pre workout就早好啲

食咩好早餐
減脂
3隻蛋加麥皮加奶加豆漿夠唔夠

目標減脂，請問一粒鐘weight training後應唔應該做hiit？我做開划艇機，resistance 6，爆1分鐘keep住80-90% max. heart rate，慢拉半分鐘，循環交替持續20分鐘。

有兩個問題，前提係我都有留意飲食，儘量高纖高蛋白少carb：
第一，呢個模式可唔可行，要唔要將hiit排喺重訓前做？
第二，如果個模式可行，hiit嗰20分鐘洗唔洗再加多減少？希望有師兄可以指點下

第一，先重訓再interval，如果調轉既話你會冇力操野
第二，如果你去到做20分鐘都仲輕鬆既，試下增加強度

三隻蛋會否太多？ 連黃？
我食開一塊雞胸，落black pepper同thyme，冇油鹽就咁煎，再加碗脫脂奶All Bran

唔會，我自己早餐食6隻蛋白，一個蛋黃，你一塊雞胸都多protein過佢3隻蛋啦

師兄可以點增加強度？會建議我加長burst time先 定係縮短rest time？

你都啱 師兄平時會唔會食下d腰果咁？

縮短rest time，workout time keep 住30-40秒

我食花生多

下次會試下
另外仲有條問題，我做dumbbell單手划船嗰陣，頭一兩set右邊明顯feel到嗰背食到應，左邊就好似feel到操緊前臂而唔係背咁，但係兩邊動作應該一樣...想問有冇辦法左邊背都feel得應少少？加重量有冇用？

試下咁，左手用輕少少咁做，同埋諗住係背肌發力，手肘帶動，再唔得就試下做shotgun row

點解咁多蛋白咁少蛋黃？

脫脂牛奶有咩好
飲邊款？

多謝師兄 好有心

少d脂肪 味道我覺得又冇大分別
我都係飲十字牌咋

Thx

請問係抖到唔痛先繼續定係可以無咁痛個陣做，同埋飲食方面，上網計係2400左右，即係要增肌就2900，但生活只可以做到每日4餐，個個餐單可以點plan?

去到最後個餐食蛋+雞肉去做主要蛋白質來源會唔會太集中

唔該巴打

但糖分多D，我就飲全脂奶，因為飽D

因為蛋黃多fat，雖然係好既脂肪但都唔可以食太多所以一隻蛋黃

求巴打健身program

LM

自己set啦，每個人都唔同，我平時深蹲開100Kg 12下，唔通你又跟咩，如果要參考既話，上網大把啦。自己就最清楚自己的能力，再加上黎黎去去都係果堆動作，唔同既只係重量，組數同下數。

每個動作做36下

組數x每組次數

想問下健身手套有邊隻推介？
成日見有人戴一隻前面有塊野既係有咩用？
搵唔到圖sor

This?? 用途係護腕同埋係拉好重既時候幫你，防止甩bar 如deadlift

仲可以防止做背個時借手力

我諗緊去淘寶淘，因為出街買好貴

淘啦 我都係淘

應該唔係依隻，前面果塊野短d厚身d, 應該唔可以好似依隻咁捲到bar

上網睇啲人話unflavoured溝水會好難飲, 要溝奶或者溝水+水果之類
下次試下chocolate smooth(希望唔會飲到連朱古力都唔鍾意食)

下，醒唔起有見過

我覺得都係助力帶嚟 不過唔同款

有1個問題
1想問各位操完有咩感覺，今日練完背冇咩feel

隔日會痛

今日終於訂咗盒omega 3送到嚟 無人試就我自己試

朱古力好飲 但好撚臭

ching 蛋黃中既fats 應該都係動物類fats
姐係saturated fats. 應該唔係好fats

點樣臭法

個晚個樽臭到
個陣臭味係想嘔

人類呢，係要飽和脂肪去製造荷爾蒙同吸收脂溶性維他命，蛋黃仲含有葉酸，維他命D,E，omega 3. 所以唔好將反式脂肪同飽和脂肪混為一談

用清水洗會唔會有味?
我依家飲完就咁清水洗就算, 冇乜味

多謝巴打教路
我應該話飽和脂肪吸收應比不飽和脂肪少一d好

其實是但啦，我煮咩都白烚，如果唔食蛋黃，都唔知係邊吸收脂肪

Fuck!!!!!!!
啱啱打緊篇supplement介紹 打到第8個出一出app
一入返嚟同我reboot隻app 草稿都無！！！！！！

唔撚打喇屌

想請教係咪一直用啞鈴練就可以解決到左右唔平衡既問題？
右二頭大過左好多
做彎舉個陣右手可以做到20磅每組12下，但左手20磅去到5下就收皮
咁我應唔應該右手20磅左手15磅咁操？定係就算左手20磅只做得5下都照操20磅？
想快d操返大左手
sorry for 1999

有冇人join左Go24係荃灣？

兩邊用同重量 一邊做一下 一邊頂唔住第二邊就要跟住停

新手請教 有無training plan for 上半身？

要操就full body

上網搵

ching，我想問下有咩動作練斜方肌有feel 啲？我有試過bent over row，發覺係背闊肌有feel 過斜方肌，窄手定闊手bent over row 好啲？個身平啲定斜斜地就ok?

Dumbbell shrug or barbell shrug，食到應一應，正過打丁

upright row

新手玩唔玩啞鈴
有咩必練

AP Nutrition ?

三大動作，bench press, deadlift, squat，不過係啞鈴版，點做上網有

allmax

今日試做high reps legs day,70kg squat 22下，5組，休息分半鐘，便到第四組入去廁所嘔

耐唔耐轉下program 先係真正操野

因為bent over row就係練背闊肌既動作黎
雖然traps 都有參與 scapular retraction 但major target muscle 係lats
其實大部分既rowing 動作都包括traps . Seated cable rows , 你講既bent over row. Dumbbell one arm row 等
較少有一個專門for traps 既動作
一般人會用shrugs 去練upper traps 咁

有無巴打飲會奶粉會即柯
係咪身體唔吸收
有時飲完奶茶都會柯
咁係咪飲增重粉都無用

乳糖不耐症 你飲緊咩牌子邊隻粉

一係飲貴價protein,一係飲大豆蛋白

this

手肘酸痛

市面上係有少部分標明用whey protein isolate嘅gainer 但難搵 我聽過R1有隻粉係ok嘅

如果你搵唔到都唔緊嘅 其實gainer即係protein+carbo
你搵隻高質嘅iso 平時食多啲carbo都可以

咁我呢隻仲飲唔飲好?

謝解答

試多一兩次睇下得唔得，唔得就算啦，廢事攞苦黎辛

無錯 飲完會屙都唔會吸收到啲咩 可以試下減少每次用量 減低對腸胃刺激

啱啱join左p記36個月 新仔第一次去gym有乜要注意

um 小心整親

係屋企都推過下啞槓鈴既

之前都留過言, 依家啱啱好玩夠一年但係又冇大隻咗, 只係瘦咗
覺得好灰
各位ching 有冇咩建議俾我去改

有無巴打係屋企做都操到好大隻
正常香港蝸居啦,唔係有gym房果隻

最近去開果間一日多人過一日,依加淘左幾堆產品落黎係屋企做
啞鈴,阻力帶,引體棍

有冇人可以分享下三餐食乜

雞胸，意粉/飯，西蘭花。
三餐都係

計咗tdee未

本身有做開gym 不過因爲工作忙斷左大半年 依家重新做番個幾月 之前無注意飲食 體脂高左好多 依家多數食高蛋白 低碳水黎減脂 仲有就係16:8斷食 都食左個幾月 肌肉係多左 同埋感覺上瘦左 但係體重就無變 請問會唔會我肌肉增加左 體脂又減左啲 而抵消左呢？ 因為日日望住個鎊 體重唔變 有啲灰 但個人又瘦左 有啲奇怪

有無巴打試過減脂食 CLA?

即係點

你話你有做開健身，操開野既師兄都知其實磅數完全唔係考量既方法，你身體既水，未清化既食物都會影響個磅數，如果你瘦左，肌肉多左，咁米得囉。如果你係追求輕磅既，咁你唔洗操野，每日跑40分鐘，食健康野就得，不過你要記住，你咁做會減晒脂肪同肌肉。

咩姐係點？ 唔明

tdee 計到係 2,174
唔識睇

米卡路里，你要食呢個卡路里

咁想問下減脂黎講 係咪一定要做帶氧 ？純隔飲食得唔得 同埋 食CLA有無用？

瘦底新手做GYM想增肌增重
以前食野份量勁少 依家開始食野比之前多
但餐餐都飽到想嘔
係咪都要KEEP住咁食先得

去第一頁追post，CLA冇試過但聽人講副作用係對心臟唔好

增重同減肥一樣，計TDEE，食多過果個數就重，食少過就輕

想增肌減胃腩 應唔應該做重訓大量帶氧？定係減完先增肌？因為胃腩唔同肚腩 所以唔識減

你首先知道胃腩定肚腩都係脂肪做成，要減就減脂

因為聽過啲師兄講要增肌就唔好做大量帶氧 但係胃腩就一定要用帶氧嚟減 所以先唔知減胃腩增肌可唔可以同時進行

關於點減脂睇第一頁有寫，我覺得增完肌再修身好好多

你地做幾耐
我做45分鐘就走人
包括20分鐘單車
覺得太快

大約兩個鐘，唔計帶氧

淨係用機唔計啞鈴呢
因為我冇玩dumbbell

買粉有咩brand 推薦
點睇my protein 依個brand

25分鐘咁快?
講下玩乜動作/抖幾耐....etc

Whey protein 有無話一日最好飲幾g
假設我每日要200g protein

咁0，我唔做機

meet target就ok

點解唔做機

Push day
做shoulder chest
蝴蝶機
三組12下
我都唔知要抖幾耐
我覺得做一組果陣推得太快唔夠慢

應該係本來肉類有少量既野佢加大份量咁就可以另你易d生肉，我試過多肉唔食粉，同食粉正常肉生肉分別，飲粉係易d當然你都要堅操

新手唔好用借力帶啦
一開始唔會做得重
grip strength其實都好重要
除非手腕傷過

岩岩發現飲左粉3-4個月
無重過

計tdee 講到唔想再講

因為推機限制左我既range of motion，加上我所有部分都可以用啞鈴做

所以我一見想減肥就叫佢去第一頁

lat pulldown

有無人有買開 myprotein 宜家做特價好平

我有乳糖不耐症 見到MY PROTEIN有隻SOY PROTEIN ISOLATE 5KG打埋CODE先3百幾蚊
唔知買唔買得過 之前飲開牛肉 未試過飲豆 同以前試過ISO 超低乳糖都會腹脹有胃氣
有冇乳糖不耐人士試過或有人了解

我，我買果時60%off

味道方面建議你諗諗，因為unflavoured 都幾難入口

佢有3隻味 朱古力 綠茶 士多啤黎 難飲唔緊要我驚賴屎咋
平時飲牛肉一樣價但得5LBS 而家一樣價但5KG
同埋知唔知佢要寄幾耐 以前買要成2星期先到 有冇改善

想知問野個師兄話食得勁多野，但你食既餐單係咩先
食好多量但無營養價值既一樣係不進反退

一樣兩個星期

姐係我飲足9spoon都無問題 ？

Lat pulldown有冇咩要注意？
夾背貼腰拉後？

食或飲奶類會賴屎爆瘡腸胃不適
嚴重可能死亡

你諗下你胃氣腹漲會唔會係因為過量蛋白或者搖奶啲氣泡造成 因為iso好難會有過敏反應

利申乳糖不耐

都係要睇tdee 如果人地識玩bulking 咁係可以差好多

挺胸沉肩 膊頭（肩胛骨）唔好俾佢拉上去

我飲牛肉已經冇以上問題 而且仲多蛋白質
最明顯係暗瘡 有乳糖會爆哂出黎 飲牛肉會消失哂 加上腸胃同大便問題都係好明顯
ISO要飲註明0G乳糖先得 而且勁貴
可能我敏感程度大好多啦

咁體質問題無計 捱貴野 食多啲肉

想請問有無爸打飲過呢隻？ 因為依家飲左半桶 ON Gold standard, double rich chocolate 爆瘡爆得好勁想轉

好多問題 sor
1)有咩dumbbell leg exercise係易操作 易肌肥大
自己剩係識做
Bulgarian split squat
goblet squat
Lunge
除左goblet squat都做得好吃力

2) squat正確姿勢點樣先唔click到個knee 做squat left knee有時會click(傷過）

3)腳day應唔應該同一日跟手做shoulder

4)想剩係操back+bicep, leg+shoulder
胸三頭少操d
咁樣訓練有冇問題

5）承上 日子安排係咪
Leg rest back rest leg rest咁去 最有效（假設休息飲食做得足）

Thanks

有冇CHING知今日PHYSICAL開唔開？
一陣想出旺角做

1.呢三個夠做
2.唔明咩係click個膝
3.可以，冇話應唔應該
4.最好唔好，你唔會想下身大，上身細

個膝click click聲
就係想下身大 唔想雀仔腳

打側睇個身 手粗過腳好柒

肩胛骨點鎖
胸要點挺

膊頭向上向後向下

我飲緊有隻叫ISOPURE有冇人飲過？講明不含乳糖，但個店員話始終唔及有乳糖嘅好效果

我上youtube都有聽過
但係推機拉機果陣會放鬆咗

協調下

點解

唔知，可能佢老吹

少咗做過濾 吸收時間會長咗 蛋白合成時間都會相對長
但做足過濾iso 只要食足合成空窗期 效果都會好好

請教平時食乜係高蛋白質
要求: 味道ok的, 方便整/買
唔介意貴少少, 唔想飲奶粉住

ps 瘦底平時谷自己食野好辛苦
1.7M 123 lbs only

食多啲碳水同肉先

呢一碟幾多gram protein?

保守講 30

咁都ok
我需要100gram protein per day
理論上keep住做gym + 食夠protein,體重應該會上?

食碳水 食多啲 計tdee先會重

留名學嘢

想問下巴打 肥矮想減下肥 最近開始的起心肝去康民到做gym 舉下鐵

上網計左TDEE 減左500 之後係1800左右
因為近排都比較多時間 唔洗扮 所以一起身就會去做

朝早起身會食熱水溝麥皮+蕉+小小蜜糖 調下味
做完 就會返屋企煮下野食 會慢煮雞胸食 加菜同意粉
之後就直到夜晚食返相同既野 咁樣食法得唔得

本身未減之前都有打下波 去康民會咩都做啲 但都想有個plan 一日胸一日背 之類 通常都係舉完就去做有氧 大約30分鐘 但聽其他巴打講咁樣之前舉既就會白廢

咁我應該點好？

點會
做重訓加有氧先正常喎

去到見到問下師兄點做
基本上都會好熱心答你
不過有氧係真係有機會消肌肉

啲動作都算識識地 上網睇下應該冇問題

但有巴打話做有氧會 消肌

新手想問下 我做gym係想運動表現好啲 主要係想快啲同有爆發力啲 有冇話練既方式有咩唔同

諗清楚自己要肌肥大定消脂

真係唔好怕醜
有時好人既會教多你做其他動作
慢慢就有個意識去制定自己既program

我想消脂 見到個肚腩想死

巴打睇下依段片有冇幫助

睇哂都唔明

其實bench press 既時候
個膊係唔係唔會向前郁?

新手會

如果要消脂 咁食得唔得？

如果你計啱tdee就得
你啲野唔講份量唔講營養成份 我其實真係答唔到你
簡單如一舊雞 100g定500g 雞胸定雞脾 油炸定烚熟 美國雞定中國雞 加工定無加工 連皮定去皮 etc.

所以 自己計 好多野食都有營養標籤 無就上網搵大約嘅營養成份

食得多野增肌既巴打係咪一日最少去兩次大

其實我好多冇計幾多份量 隨心意粉同麥皮
之後雞胸就中國雞 慢煮 小小鹽同黑椒 一整成舊就食哂 係咪應該可以分開兩餐食？

如果要計份量係咪應該買個電子磅 就最好？

買個

明白 咁如果我減脂既話 應該做小啲重訓？多有氧？

應該多重訓 適量有氧

姐係唔好每次舉完都跑？ 定可以跑 但唔洗太長時間？例如舉15分鐘左右？

岩岩買左protein
賣果個人話要一日飲兩次

咁D人話一日要有體重2倍既蛋白質
咁飲2次得60g 我70k 要140g

仲有果80g 我要用食物補充

係咪姐係咁？

每星期三次 每次35~45mins

睇目標 睇飲食計劃

明白

我每日舉兩個鐘鐵，夜晚番屋企一路睇波一路踩單車機，踩半場夠晒皮

有冇師兄分享練腳菜單
除左calf raise有咩動作練爆小腿肌

請問 iso protein 同 whey protein 有咩分別？ 邊個好啲？ 值唔值得比貴啲買iso protein?

做引體上昇係咪要練背? 但如果連第1吓都做唔到應該點練到做到第1吓

你試下唔拉自己上去 用隻手吊住自己先 跟住慢慢谷個背 唔洗升曬上去住 每組谷8-12下 做4組 如果有進步既就試下拉自己上去 拉得幾多就幾多 之前一直keep住進步就會做到 正手做食個背闊多啲

舉兩個鐘

做幾多個動作

用Shoulder press machine
唔係幾feel到shoulder用緊力

跑20分鐘夠啦

鳩食野餐餐老麥固然肥
但對增肌有無幫助？

手放鬆

減肥 練手同背

點都會有 有carbo有protein就得

我正手引體上升做到10下左右，但每次做完都係手臂攰過背，應該點做先可以發力發得好d?

有冇師兄做calf raise踝關節有卡住卡住感覺 ?

淨係做得最輕嗰磅

手肘出力

唔明

唔太掌握到，我如果太focus手肘位出力會有d甩甩地臼或者移位既感覺

10 個？

慢慢練 無人一開波就掌握到

可能佢做一組抖兩分鐘

有甩甩地臼既感覺係咪正常?

唔正常

每個人唔同啦，我跑廿分鐘完全冇感覺，又冇成果。唔好一本天書讀到老，每個人應該因應自己既需要調整。
如果你真係有深入去了解aerobic anaerobic 既energy system,其實未夠廿分鐘都可以減到脂肪，只係比例上既分別。

不如咁諗，你做引體既時候幻想手肘帶動，向下畫個1/4圓，唔好用咁多二頭，睇下會唔會好D

食粒左旋肉鹼 無野係解決唔到

我都係 應該mobility唔夠
試下做個陣腳跟起動

有冇achilles tendon有異感 ?

可能性一
操胸個日延遲落嚟嘅酸痛

可能性二
操背做離心收縮嘅時候對三頭有刺激

咁又冇喎 師兄傷過？ 定發左炎

鴛鴦手應該點搞
係咪要單手操

用dumbbell
做咗弱手先 強個隻要同佢做一樣次數

好明顯，唔知點搞
可能一開始手勢唔好

弱手再做多組都ok

好滾動見到有新手gym post

好想增肥但完全無從入手
我180得果48kg 食極都唔肥
Join左gym成年 好徬徨
唔知應該做乜先好
做緊果陣又比人sell PT堂

所以入黎學嘢

唔該曬巴打

之前睇左其他post

依加準備每日都去gym room

大約係

二頭+背
三頭+胸
腳

咁樣三日無限loop 諗住練一部位果陣就當其他部位既rest day

咁樣有冇問題? 定係應該點都加番一日乜柒都唔做/淨係做一陣有氧既當rest day算

同埋咁樣練會唔會話忽視左某d位無練到

另外我依加係plan一日做大約6個動作 每個部位3個 例如二頭三個+背三個
一個動作做4set 10下咁
會唔會太少? 同埋如果我咁做既應該係 手>背>手>背>手>背 咁卡啦卡啦練定係手手手背背背咁樣練好d

如果係既每個動作之間rest幾耐 我大約每set rest 30~60秒

同埋依加我係想減肥增肌咁

所以我應該每日食少定係食多熱量

定係應該食少熱量但高蛋白質

Physical 做緊$140優惠 如果驚教練煩可以幫你地落Remark 佢地見到就唔會成日騷擾你地

TG我吹下水都可以

推極都推唔到重

p記個身體分析check到我左右腳差0.7
平時行路自己都覺右腳用力好多同緊啲
應該做咩去平衡番

搵食死開唔該

你係米新手？唔係既就決定增肌定修身

我係

1.自己感覺最緊要，如果要rest day，就rest，我會建議你做3日抖一日，4日做一個週期。
2. 最左大肌肉先做細肌肉，例如操完背先操二頭

咁唔洗理啦，newbie gains,計Tdee，食maintain 既 calories 就得

深蹲著咩褲？

著過緊身褲、跑褲、孖煙通都爆到狗彩

Ck三角底褲會唔會爆

即係一次過做哂當日預定要做既大肌肉既動作

之後先再一次過做哂細肌肉?

如果係咁既 動作與動作之間要休息幾耐

我驚休息太耐D肌肉REST完再做好似好低效率咁 但休息太短又無乜力

因為之前去做果陣 有個呀叔見我做到柒下柒下教我 佢話叫我密集式咁做 唔好比肌肉抖太耐 唔係既效率好低/近乎白做

但唔抖又會好撚攰出唔到力咁

睇你訓練目標姐，佢個方法應該係修身用
Rep range: 15-20 — rest: 1 min
肌肥大 rep range:8-12 rest: 1.5 to 2 mins
肌力：rep range 6-8 rep >2 mins

我見咁多新手巴打想玩gym但可能都未去過gym room會有顧慮 所以睇下有無巴打對physical有疑慮都可以問下我 唔join吹下水其實都無所謂

想減走肥仔波係咪應該操大個上胸先？
成日飛釘好麻煩

放tg冇問題，你講咩physical姐，physical正垃圾，deadlift都唔比拉，咁join黎托柒？去goji仲好啦

減肥

有無人淘過
想買部玩下

咁我做緊P記 對P記既情況會了解多d 唔講P記唔通講第2間咩？ Deadlift我果間分店就無出現唔比做既情況 我果間師兄做都比較自律 唔會最尾果下做到一半就放
Goji唔係個個區都有 做gym緊係簡番地點方便自己架啦

當然可以講第二間啦，我自己都去過幾間gym，巴打問米講下，而家又冇人問p記。加上個重點係在於你入黎sell野，唔係邊間既問題，話知你係Pure都好，sell野唔該死番出去。你講到自己可以落remark，姐係你係入面職員啦。如果你解答各位巴打問題或建議，無任歡迎，如果想sell客，唔該出番去。

朋友介紹呢包野想問下 消脂飲唔飲得？有冇用？

同埋都係做前做後飲？

飲得，乳清蛋白好多師兄都飲

有冇手足係ff 做

有冇灣仔gym房推介？我係新手，之前自己on99亂做整傷左，想問下請個教練一堂大約幾多錢？

減緊
不過唔知上中下胸操左邊part先

上面有個師兄，放左tg,搵佢啦

推中先啦

想問下減脂 係唔係唔可以食太多水果？
老母買左 好荔枝同芒果返黎好想食 又橙又蕉又蘋果

做左3至4個月gym 身體比以前有進步 但得好少 係咪要做重D刺激肌肉先會再進步

why not all

一般黎講每組多過十五下已經可以增重

有邊啲粉有買一kg裝架

有咩動作操到下胸？
淨係識bench press

183 cm
94kg
求減肥增肌教學

香蕉，橙，蘋果都可以
荔枝同芒果就要了

爬下文啦，一係去第一二頁，有晒你要既野
最緊要係睇下你有冇心

Decline bench press, dip, decline dumbbell fly

到到都有，我自己買開myprotein 都有

有冇師兄知點樣先可以操到鋼條身形，又唔洗大大舊，只係想望落去實淨有線條

求解答

你見到既鋼條身形其實都大隻，只係乾身

岩岩買左MYPROTEIN
佢話用P2P TRAKPAK寄 係咪即係會寄去郵局自己拎??
同埋岩岩上網睇 好多人話貨到左又爆又潮哂 你地有冇猜中過招

上門

無中過

唔係呀，上門嫁。
我買咁多次都冇野喎

有冇胸既動作介紹下
做開db fly/db press/inclined db press/machine fly想轉下動作刺激下
加bench press既話應該取代一個動作定直接加埋入chest day?

唔做埋cable??

有時有 淨係用黎推下胸

bench press通常放係第一個動作
作用主要係練力量同overload
我建議可以直接加入你個chest day
但做重少少 低下數（例如5x5/3x5/5x3)

想請問一下胸肌要點操
平時有做Chest fly 個架機 ， 仲有瞓喺度舉瓦鈴動作 ，不過都係膊頭同上臂攰同埋痛
請問下個動作要點先操到對波
Thx巴打

係咪用拎得出黎既bar好過smith machine
用bar做齊斜+平推兩樣？

好耐無見咁多位 最近懶回 等其他師兄覆下班season bird

Smith machine 無平衡感，好易大細手

落點唔岩

過高會用左膊頭

用輕D拎左位置感先

Thx巴打
聽日試下先

新手留名 岩岩join左p記
175得55kg 體脂得11
儘量食緊多d野
想個人健康d精神d厚身d

係
因為smith machine推個時既bar path唔岩（除非識郁個隻smith)
其次係普通bench press可以訓練埋stabilising muscles

其實係睇人既姐，有經驗既師兄用bar做都可以平均咁操

我會所果度得Smith Machine
咁係咪如果我用啞鈴會好D?

如果我係你會照用 但要確保安全

有問題想請教下師兄們

預先疲勞法 pre exhaust
佢目的到底係先針對主肌群做消耗 充分訓練主肌群
定係預先消耗輔助肌群 令之後訓練集中用主肌群做輸出

應該係預先消耗輔助肌群，上次做完再操主肌群係冇推得平時咁重，但食得應左

頭先睇番，原來我調轉左，佢係想用pre exhaust去先操操目標肌肉，到你做compound movements 既時候就可以有個好D既muscle-mind connection 同操得甘D

我都係咁睇 今日有個人同我講起 佢本來係同你原本個睇法一樣

想問下 上次check 過 脂肪同肌肉 左手同右手既肌肉唔平衡 應該點做？

操手用啞呤 先做弱手 強個隻做嘅組數唔好多過弱
弱手可以做多一組

今日見人做Reverse Curl 呢個動作
想請教下呢個動作主要係練咩肌肉？ 我都試過幾下，二頭感受度好似無咁大
同埋想問下有咩動作操二頭外側？想好似d大隻老咁，就算垂低手都有個形係度

之後有練過下abs workout 但好似用錯力整傷頸肌肉同埋腰 有無啲咩比較簡單既 abs workout 有效練到但又無咁大機會整親？ thanks

搵新動作 不如改善姿勢

自己練 好難 做plank個啲 好似ok 但淨做一組好似唔夠

今日pt試堂做左下腹，瞓低向上抬腿差唔多60下 我新仔冇乜力，但都好盡力做夠4set15reps, 然後到夜晚一路都好似胃痛定肚痛唔知咩痛，一用力就好痛又反胃想嘔 係咪正常？

最基本個啲 其實求其上下youtube搵下腹肌訓練已經一堆 捲下腹呀咁

肌肉痛就正常嘅 反胃想嘔就唔多正常 可以問下教練 始終佢先應該最清楚你情況
因為呢啲反應可以有好多原因 消化不良呀 overtrain呀 壓力呀

舉野成日平衡唔到可以點

detail?

thx巴打，我唔知個到係咪肌肉痛 同埋我好大問題，我一做運動就唔識呼吸，行樓梯跑步定做機都係，今日有人望住好緊張就更加嚴重 做左3 4下先記得透氣，就黎谷爆個鼻，仲要教練提我 好柒
唔知會唔會再搵佢呀，我冇報到pt, so expensive !!!

Bench press shoulder press 成日左右/上下唔平衡

咁你記得以後做運動保持住呼吸節奏
負重訓練就出力呼 放鬆吸

用barbell?

Barbell嚴重啲 啞鈴好小小

想問下如果我膊頭有內旋情況
唔算嚴重 但係斜瞓推胸嗰陣會feel到膊頭痛
咁我仲應唔應該操胸？

巴打，我啱啱一打乞痴個下腹好撚痛 係咪正常？

想問埋physical有部機係pt area入面，度啲身體分析數據呢，除左有pr authorisation用，其他時間可唔可以自己去用？

如果唔可以，又可以點樣track住自己啲數字？muscle level個啲

我唔係做p記，所以唔知，其實唔洗睇磅數呀果D，其實最簡單就係照鏡就睇到自己有冇減到脂。muscle level仲簡單，你以前bench press可能40kg 用盡力最多做到十下，而家50kg 12下都輕鬆，咁米有muscle growth

唔明白內旋係咩意思 圓肩？
痛係咩痛 拉扯嘅痛 骨嘅痛定點
專業意見建議請教醫生 因為無可能隔空診症

正常 我無操三個星期 啱啱操咗push pull leg三日 依家全身崩潰咁痛

咁用dembbell練返兩隻手平衡先

其實新手肥閪係咪唔應該操腳

前兩日做左一輪狂操腳

包括係坐係到用股四頭向上提同向下壓

前後伸縮

同埋無重既深蹲（應該唔算？我淨係蹲到大脾小腿90度最盡）

唔知係咪因為rest得少 所以果日做完feel到大腿好軟 落樓梯會好酸

持續左兩日 今日叫好九成 仲有少少酸

但咁練會唔會好易整到腳？我係咪唔應該練？

單純操上半身+有氧做單車機會唔會好d 唔太想有dont skip leg day果d相既情況出現

leg day係痛苦嘅源頭 但係never skip leg day
無野可以代替leg day

因為岩岩係連登見到個傷左十字軔帶既post 驚自己鳩操會傷到得不償失

係 圓肩
痛係指骨郁動嗰種 都唔係算好痛

慢慢操啦，呢D野急就會傷，腳就一定要操，用多D leg press , extensions 去練基本野先，可以試下深蹲。請唔好介意，比較肥既師兄佢地本身body weight 就已經當重訓。

圓肩就做多d後肩訓練

係唔係操胸做錯咗呀 試下調整角度

我覺得做多組又唔洗，我自己就係做緊𠴱時張注意力集中返去弱𠴱邊，慢慢就平衝返

如果想個膊橫d，有冇d咩動作可以推薦吓

圓肩關係到成個胸背肌肉平衡
平時係咪忽略咗其中一邊無操？
你所指膊頭痛相信係個part肌肉唔常用 唔習慣以嗰個方法出力 推胸嘅時候記得沉肩 膊頭後翻 挺胸 鎖肩胛骨 用輕重量做先 直到你掌握個姿勢同搵出點解會痛/解決咗呢個問題

上身所有肌肉都要操 要操就唔係話介紹幾個動作俾你 係一套系統性嘅訓練 先會有效 正如你得閒入去舉下鐵唔會令佢變大

好啦，thx巴打

有冇巴打係21:30後先操野？

你地嘅睡眠質素如何？

訓得著嗎

唔該晒巴打

健左身都接近一年
感覺到左樽頸位大唔到上去
又唔想飲增重增肥奶粉
所以轉形想操出線條

其實最想問係跑步既問題
而家我係星期一 三五 健身
星期二四 跑步 跑步機9速 大約30-45分鐘 完全唔重訓 最多做體能
星期六打拳（少量重訓 多帶氧）

想問下咁樣跑有冇問題

Detail pls

你想點detail
已經好detail架喇喎

做到好灰 個胸太唔靚搞到無動力操胸
大lin加凸Lin 女乳症咁款 有無巴打明我

想問點解對手臂要谷先顯得大

唔谷就好似無做開運動咁

唔谷類似咁

谷就咁樣左右

點解人地可以谷同唔谷分別都無我咁大

體脂幾多

無磅過

暫斷你體脂高 肌肉量少

都係，thanks

A字膊點操最好

幾重，diet係點？你果3日操咩，點操，時間？
你話你跑之前一日操heavy leg day，操得甘既第二日跑步包保你隻腳收硬皮。
如果你又操野又跑步但仲玩low carbs,咁你又係收得皮。所以叫你比多少少資料否則幫唔到你

有冇增重粉可以介紹吓，未試過唔知邊隻比較好

除左星期五會操腳之外
其餘星期一三五都係一次過操
手胸背腹
食就冇乜特別 不過盡量戒肥利野
不過會飲凍撚茶少甜

比番少少意見你啦，如果你係想增肌既，最好減少番帶氧，加一至兩日操野。如果想減脂既，盡量係飲食方面下功夫。你到樽頸位就要轉下plan

做呢部機成日做到下背痛
點先可以用岩力

keep住後背挺直

推

其實我對而家肌肉量好滿意 因為我唔高得168-169 唔想大到好似小拳石咁唔平衡
反而我好想d線條好出 所以先諗住跑多d 再瘋狂健身
但係做極都唔算好出

你唔好諗淨係做，其實你個問題可能出係飲食到

咁真係冇計了
飲食真係改唔到 太忙 而且都唔想全屋就我一個

加油，我都修緊身，收到9月就上磅，我而家都好忙，日日朝8晚6，收工就操野，下下9點先番屋企，但我隨身帶定幾餐既飯盒，肚餓就食

我份工得食飯可以休息 仲要9點先放工

一對好既運動鞋做gym黎講重唔重要？
有冇鞋推介俾新手？
我好少睇波鞋個啲，做gym跑三四個字warm up下就做機，應該著咩鞋？thx

操腳先有影響 赤腳操咪得

呢個身高其實點既肌肉量先叫靚
有無圖參考下

LM
遲吓再追post

最右手邊嗰個大約169 算唔算小拳石

但其實你星期日可以準備曬五日既飯盒，我自己都係咁

有無ching知呢部咩名

點樣大隻得黎靈活d?

康文署應該叫 大腿內側/外側訓練器

其實1米8幾重先叫合理 叫做望上去厚d同多肉

好主觀

hip abduction??

thx巴打，btw你成日秒覆咁得閒既

咁啱呢幾日得閒 之前三個星期無覆呢個post

係啦 如果你有追求嘅 就買對五指鞋 無乜所謂嘅 就用平底鞋 赤腳最方便

瘦撚想增肌變大隻
想問下有冇人玩過個5x5 programme ?
In theory 好似幾好咁 暫時做左兩星期 數字上有上升 望落去除左對腳同個屎忽 其他位好似冇乜增長(有但係唔significant)
應該跟5x5 定係經典4 日programme?

會所gym 得dumbbells 同pull down machine

Ps 而家日日吞2500左右calories, 兩個星期重左1.Xkg
但係肚開始有肥肉 要做腹

問清楚你先
5x5係指5part肌肉每part做唔個動作 分5日
4日係指push pull leg rest?

dumbbell加lat pulldown夠做

食野計咗tdee? 運動量夠唔夠？
做腹唔代表個身唔會累積脂肪

5x5本身設計出來係比高重量barbell動作 你得啞鈴當然唔夠做

平底鞋係赤腳咁解？ 啱啱以為真係赤腳去操 btw冇乜追求，旨在收下肥肉

唔係啦 赤腳真係赤腳㗎
真係見過

請問點樣沉肩?
同埋操腳會易咬柴咁點算

咁癲 腳底一定好厚肉 不過我做腳都係hip abduction adduction leg press個啲機 好少腳踏實地 啱啱先join gym冇耐

btw今日做完啱啱講個啲機行路個陣兩邊小腿中間既外側都赤赤痛 又是咪正常？

想問下
做熟左個動作之後應該係加磅定加下數
定還是乜都唔加慢上慢落

操腳梗係會痛

重量

膊頭向後翻 鎖肩胛骨 挺胸

hold住你個腳腕關節 有無detail

驚用錯力 因為操個陣唔覺有用到小腿啲力，可能唔記得左

想問下瘦底可以點喺唔流失其他肌肉情況之下淨減下腹脂肪同腰肥肉?

巴打你起步做已經係咁既磅數？

我本身都係食極唔肥個種人

但做左9個月鬆d差唔多重左6-8kg

近排先開始食埋奶粉想再大快d

想問下各位巴打
我做咗gym大約一個月 178 67kg 有小小肚腩 同bye bye肉
我呢排開始隔日就跑30-45分鐘 其他日數就操胸 背 二頭果D
但都覺得冇太大成效 所以想開始買奶粉飲下
想問下我應該飲咩奶粉 又可以增肌 又可以燒脂

究竟新手應該split定full body咁做

178但67kg幾好啦，仲減？我覺得做少啲帶氧運動，多啲重訓先，你啲肌肉出到就無咁覺有肚腩
利申：都係新手估下姐，睇其他大佬意見

新手下定決心開始做gym,個fd話我平時冇做開運動,suggest我全身咁練住先，第一日揀左幾舊大肌肉各練一款重訓x幾組再加左curl同free weight squat.本身我諗住隔日操，但宜家仲肌肉酸痛緊，我今日應唔應該做少少簡單ge帶氧？

我覺得依家已經係有肌肉 要自己谷先明顯D 所以想減脂肪

但又想增肌 好矛盾

食supplement (bcaa,左旋肉鹼）
高蛋白飲食

搞清楚個program應該點run先
178cm嚟講得67kg 仲有明顯肥肉 即刻肌肉量明顯比較少
做帶氧cut走埋你僅餘嘅肌肉 基礎代謝愈嚟愈低 咁咪愈嚟愈難減？
plan好自己應該做咩再追求supplement

做split 清楚曬每part動作應該點做 搞好姿勢 俾身體適應做gym之後嘅recover

一開始就做full body 肌肉recover唔切
延遲性肌肉酸痛起碼痛返你兩三日
做咩program係睇你目標係乜 你做帶氧嘅原意係咩

唔該晒

不過其實D肥肉其實唔係特別明顯 係令到肌肉線條冇咁突出 所以唔知自己應該繼續增肌定減體脂
有咩建議 希望可以大大力屌到我明

想問下 170 68kg
仲係好多肥肉 係咪應該做多d帶氧先？
我而家一星期6日 重訓完跑30分鐘
都keep左一個月 由73減到68 但肚腩仲係好大
係咪應該純帶氧減走肚先

講下你training個plan嚟聽下

減到即係有效 唔好改動住 唔好加帶氧 繼續提升基礎代謝

做輕啲

分別要較第幾格好

康民署做
星期1.3.5日 胸 二頭.三頭.背
2.4.6 跑步機9.5速跑30分鐘 5分鐘熱身均速行+5分鐘收尾 然後操腳
每日都45下sit up左右

好難日日keep到食2-3隻烚蛋 成日都隔2-3日先食一次
所以打算話買奶粉 補蛋白質？

如果你滿意依家肌肉量 想減都無問題嘅

食whey protein

我自己從來係冇regular運動ge習慣，宜家先的起心肝練同係飲食上下功夫，我168cm, 62kg, body fat 21%
我諗住因為今日狀態做唔到重訓，諗住做少少帶氧消脂，同埋上網見到話咁樣都可以幫助肌肉recover

如果想繼續增加 就直頭唔好做帶氧？

可以唔做 但唔係唔俾做 對增肌嚟講 飲食同負重訓練先最重要 一星期三次都可以接受嘅

唔該晒巴打 學到好多野

咁我會建議你用bro split分返5日
胸背膊手腳 掌握好姿勢同動作 明白每part肌肉嘅發力點係邊 做熟咗再轉其他program
當你有返咁上下muscle mass嘅時候 脂肪消耗都自然會愈嚟愈高 (基礎代謝）

你依家做唔到重訓 又想郁下 咁做下帶氧都無乜問題 但之後你繼續操就要認真諗下個program應該點run

有冇建議新手應該點split，見到網上有好多種split法，唔知邊個比較適合

試下跟#1

會睇得出 脂肪會喺個度積聚 就算cut得體脂夠低 乳頭都會突

想問下各位巴打呢3樣野咩黎？有咩作用同要幾時食？

咁既話一組肌肉一個禮拜味淨係操到一次
利伸新手唔識野

睇下你身體recover追唔追得上啦 想密啲咪push pull leg

做完一ser 啞鈴 想再做返同一個重量
應該放返落架定放腳邊？

放身邊 人地想用會問你 想繼續用就同佢講share

今日有個中年男人放架 我以為佢用完 我一拎起就比佢屌

佢痴撚線 康記？

你係咪睇落啱啱開始操 瘦弱型

九龍灣淘大physical

係呀 但少肥

呢啲阿叔同佢理論都無用 操到大隻過佢佢自然會收嗲

好 就擋多一個motivation

咁仲駛唔駛做帶氧或者HIIT?

HIIT可以 帶氧可免

178 67kg位巴打覺得夠唔再增磅定增唔到？

我都係178 67kg 但想增多4-5kg左右

178 67kg真係輕

做leg press 果時震下震下

謝謝

係 好辛苦 原本先66kg 呢排食4餐先重到67kg
開始覺得完全增唔到磅 一直66.8-67.2徘徊

想請教各位巴打
我168cm 57kg
body fat 16.1%
muscle mass 26.7kg
目標增肌增磅
岩岩開始跟PT
佢叫我食多d野 盡量吸多d protein
但我都係食得唔夠多
由其是放工上完堂都夜媽媽
都買唔到咩食
想飲奶粉輔助
佢就話我咁快開始飲 吸收唔哂會有反效果
想知係咪真係咁

食6餐

PT最清楚你個training program 你個program強度可能真係唔算強嘅 吸收用唔曬個啲protein會變爛屎出返嚟 反效果就多餘嘅 有protein點都好過唔夠protein 不過請得PT最麻煩嘅係你唔跟佢啲plan佢會嬲

6餐咁誇張？不過我都開始重唔到

但爬文話唔洗太在意個磅數

我本來得59kg,慢慢重到而家67

3大3細就得 計好tdee 知道自己要食幾多野先最重要 餐數只係幫助你
在唔在意磅數只係睇你想成為一個點嘅人
我有個fd 172cm bulking上到80kg都係咁

如果係新手既話，我估個pt會帶你做machine/cable, 每part肌肉都會做，其實無乜program可言，佢純粹幫你學識感應肌肉，糾正錯誤，呢個階段真係唔需要飲住

同埋趁比左錢學野，要佢教squat, deadlift同bench press,我覺得學識呢3個動作，會進步得快好多

唔該你呀巴打
share多少少
我而家係一星期兩堂
係全身都做既真係
一日胸背手
一日腹同操腳
都係主要做機再加啞鈴既動作咁
我係怕自己食得唔夠
做完生唔到肌肉 哂9氣

奶粉始終只係supplement 日常生活飲食達唔到增重要求嘅話飲粉都無妨 都係為meet intake target姐

想問有腹肌既巴打
平時唔谷腹肌現唔現？
我要谷先見到腹肌，放鬆晒直頭變肚腩

體脂

178 68kg其實真係大隻極有限
食重啲先啦

屌 hi到個負評
點樣取消返佢
咁我研究下邊隻奶粉先
唔該巴打

唔緊要啦 奶粉呢啲睇個人想要有咩效果 主要都係增重同protein
一種碳水+蛋白 一種主要都係蛋白
碳水高熱量 刺激胰島素分泌 對肌肉增長會有幫助
protein就直接係肌肉合成原材料

咁以我而家既情況
係咪碳水+蛋白好d
碳水可以幫增磅？
計左TEDD 佢話我ideal weight係65kg
以此做目標

咁你計完 應該食幾多Kcal

2177 cal
我一星期大概做3日到

如果日常係食野時間少就食gainer 如果只係好難meet到protein intake target就飲whey protein或者isolate

1. 抖果日可唔可以去做帶氧運動, eg 跑步

2. 做完抖左一日後, 仲有延遲性肌肉酸痛, 仲應唔應該繼續做? 定等唔痛先做?

3. 以一種動作做3組, 8-12下咁計既話, 一次訓練內應該做幾多種動作?

唔該哂力王巴打

小弟175cm 66kg
一星期操6日

一日之內計埋兩杯whey大概intake 2000kcal / 200g protein
Tdee建議我intake 250g proten 不過我發現我成日屙爛屎同埋屙尿起泡 我仲應該keep住咁高protein?

仲有人記得我叫力王好開心

1. 可以 太重唔好跑步 如果想增肌唔好做太多帶氧

2.正常嚟講你個program應該係每日操唔同位置 所以無太大影響 如果你做full body就操一日抖一日 如果都仲係好痛 可以抖多日 等身體做recover 食supplement可以加快復原 anyway 操多兩個月 慢慢會無咁痛

3. 你做嘅動作要cover到你當日操個part嘅肌肉 唔同嘅角度 而你最終目的係為咗力竭 所以 其實每個人都唔會一樣 但大致上都有個譜
bro split 一日一part肉 : 5~7個
push pull leg : 6~9個
full body : 每肌群1~2個

總之目的係力竭 如果你做到無力 上唔到應有重量 逼自己都無謂

無需要 跟返自己需要食 你有呢啲情況即係你食嘅protein已經夠曬 之後個啲Kcal用carbo頂返

我做完重訓之後既第二日d肌肉唔會痛
第二日再做多次都仲得
但2日都做到力竭 點解肌肉唔會痛
係咪唔夠重呢？(加磅既6下都無)
係8*4set咁樣做 有時候做到第9下 但一定做唔到第十下
第二日做完第三日都唔會痛
但通常到其他位 所以有得休息
但無論咩部位都無出現痛楚
無出現你地講既起唔到身既必經階段

做左一個月到 170 68kg

如果你做嘅時候feel到目標肌肉收緊 咁就得
延遲性肌肉酸痛係因為肌肉撕裂發炎修復造成
唔知你係體質問題定點

新手做左1個月左右，手部動作主要有

1)啞鈴-彎舉肩推 0:50
2)啞鈴-手臂外側90度提起

3)掌上壓
4)正手引體上升

前排隻右手後臂(二頭肌三頭肌果部份)開始有事，平時唔覺痛，做啞鈴-彎舉肩推前半下果時突然會有一下刺痛喺手肘(近二頭肌位)出現，會痛到隻手喺痛果一下軟一軟，就唔敢再上去
引體上升亦都試過一次，喺手臂屈曲嘅時候，有一下刺痛，應該係成隻後臂痛，唔敢再上去

之前有一日右肩又痛又緊，所以無停咗無練。
依家KEEP住每日拉筋，，右肩唔緊唔痛，不過左右手拉筋嘅時候，有2個動作有明顯嘅分別，右手會痛
1)

不過我係前後臂70度，手掌前臂90度左右，因為睇過台灣一個健康節目，講保健拉筋係要一條鏈黎拉，而手就係手掌前臂後臂為一條鏈。 我跟佢方法拉，左右手明顯有唔同感覺，右手後臂外側係會痛。

2)

右手上去果時，會覺得右手後臂同右肩膀會痛，同埋覺得好緊

請問有冇人有同樣嘅經驗? 唔該哂先
因為都有D驚係肩膀肩盂脣嘅問題，睇呢條片就話成世都唔會好得番
2:37

之前腰有事，用咗成半年時間，差唔多咩都試過，萬幾銀都睇唔好，所以就算要去睇醫生，都想了解多少少先，希望唔會有人直接叫我去睇醫生就算

淨係識答呢句 識用力就唔會輕架啦
佢依家係無technique，唔關輕/重事
唔係話拆你台
你呢到答果d無聊問題 根本唔值錢 無乜意義 純粹幫班伸手黨答d上網都搵到既問題

Bench press 卡關點算 卡左幾個月了
勉強加重就做得一兩組 之後會冇曬力做其他

有時候 睇你d回覆 就知道你其實自己都唔識玩
玩得耐就話想教人
唔搵問題源頭 淨係識係幾多組 幾重到改變 即係代表你有呢個問題都係用呢種方法 但你永遠都唔識點樣令到個感覺一樣番

有時見d傻仔拉背玩二頭係到左望右望 唔通望撚住就平衡番架啦咩

劉明

香港真係多得你呢d 9upper

例如你地二頭左右feel唔一樣
通常要改善左條友既technique先
Scapula depressing + squeeze elbow
個感覺就會對稱，都出現一隻手快無力先，就係需要時間比佢追番個size

想當年都哂左好多時間，聽左好多on9 advice
由其係d 自稱bodybuilding既仆街
同埋jeff教果d野好鳩 由其係三項 聽完=無聽 除左腹肌果d 好耐都無哂時間睇

同埋真係唔好哂時間諗要做咩動作
有無諗過自己一個都未學識做
又要諗食乜食乜食幾多餐

一個複合for strength(三項）
一個improve三項stability既動作
一個增肌動作（8-12rep）
兩個單關節 combo又得 drop set又得 隨你點玩

一星期操得一日既 咪全身都練

有冇咩high carbo野推介
我成日食番薯/意粉
但係睇營養標籤好似好低卡路里

有冇巴打解答下
朋友同佢男朋友分左手比哂堆野我
但我唔係好識用

係咁㗎啦 唔係你想點 啲人問啲野10個10個都差唔多 唔同我飛過去教佢點做呀？叫佢自己做輕啲慢慢攞到個感覺咪算係咁

喂大佬我依家唔係可以喺佢隔離教佢㗎

根本佢肌肉就未習慣到個balance 除咗叫佢用dembbell練住先仲可以點 關於動作姿勢同掌握呢啲基本野唔同program nutrition可以用文字講出嚟

你咪試下係度答幾次 叫佢地做基本野佢地就會唔甘心想要一次過增肌減脂一part一個禮拜操三次
一星期操一日就更on9 佢地得兩個月 咁咪即係得8日？

肥J巴我諗你要明白每類人需要嘅方法係唔同 我又比較想知你呢個free online coach會答啲咩出嚟

諗住做HIIT workout
唔做機
係咪ok?

Technique關習唔習慣balance咩事？無mind muscle connection點balance
所以咪話你連點balance都唔知
但d新手走黎問你 你又答唔到 答d無用既資訊

做輕就拎得岩個感覺架咩 你鳩squat100下都唔累真係叫岩唔會傷？咁家庭主婦點解有肩周炎？

當你習慣咗個part肌肉做嗰個動作自然就會有mind muscle connection 咁佢未做到所以balance唔到 咁講有咩問題

你仲未捉到個問題係邊呀 個問題係紙上談兵你永遠都教唔到佢點做 佢要做嘅係上youtube睇教學而唔係係度問 但當佢係度問我就可以俾僅有嘅意見佢 明未

咁一星期操得一日既就唔洗做？定你未試過教人呀
增肌減脂又點解唔可以一齊有？

肥J巴你到依家都仲未明點解我要咁答佢地

咁即係你仲未了解你對住一班目標係咩嘅人囉

增肌減脂係可以一齊做 但佢地連最基礎最簡單嘅野都未做好 concept都無就會想一步登天 盲目去跟最後兩頭唔到岸 你其實係咪啱啱出嚟教？

Mind muscle connection同muscle memory係兩樣野黎
或者你連technique都唔知係咩，好難同你溝通

覺得自己到咗樽頸
想上80kg 但兩個月都仲係71
但我唔想食咁多高熱量既野 因為已經有個肚腩同肥仔波

MMC係神經同肌肉連接 muscle memory係肌肉記憶 我無講過兩樣野係一樣
學識感受肌肉先會有最大效果 唔去做多啲 試多啲 點樣感受？

簡單d講
唔平衡唔係走去玩dumbbell 唔關下數 唔關重量事
有無feel唔關個動作事 係你做錯
唔會練得耐就會改善
上黎問就仲白痴 有答案你都未必做番同一樣野出黎

你明最後個度就好 你終於明我想講咩

我叫佢地做輕啲就係唔想佢地動作做錯之後做得重出事

減咗肥但都係skinny fat 點開始好？
沙田區有無gym 比較好？

有時以為自己岩 加重玩得唔好先知自己有野錯
然後再fix問題 所以玩輕未必有用
重點係technique上有無問題，flexibility有無問題

各位大佬，小弟180高，175kg, 體脂23%，有d上重下輕，如果主力想減肥減體脂，做邊隻機好，做幾耐？ 單車@@？

玩輕唔係有無用 係令佢唔會出事住 再自己檢視返有無問題 隔空診症從來都係多鳩餘 如果上連登就可以學啱曬啲姿勢PT乞緊食啦

力王sir講得啱，如果個個都係度學識既，我唔撚上連登，我做教練啦

180高 175kg

咁又唔係面對面教 點會清楚有咩detail問題
佢講返個相對比較安全既答案有咩問題

新手智障問題

想問吓d有weightplate嘅啞鈴係兩邊數字重量加埋定係睇一個數字

唔受傷>肌肉感受度>標準姿勢
無絕對正確既動作,只有最適合自己的動作,最緊要先唔好受傷,健力同健美玩既動作同玩法都已經唔同....何況人人關節活動度,柔軟度都唔同,無可能個個姿勢一樣,姿勢動作要依自己身體調整.

見人練到 下胸條線連到波邊 好型
巴打們有冇練下胸動作好介紹

想問你地背日點排
利申屋企做，有啞鈴槓鈴
樓下有引體架

新手最近想試下做gym
高175 重70 肥仔 無做開運動,體能勁差
暫時計劃係一星期3日隔日做一次,唔同嘅機都做2-3set熟習一下,做完啲機之後就單車機30mins
請問有無可以改善嘅地方

唔夠卡路里同蛋白質除左食野重有咩方法？
蛋白質有飲奶粉

依家咩重量做到幾多下？

bcaa
whey protein
gainer
可以自己上網查下
包裝上都有intro都suggest use

睇目標

咁你想上磅就唔可以怕肥住㗎啦
控制返糖同油嘅吸收 食啲健康啲嘅碳水 bulk完再慢慢cut

如果fat loss會建議Push pull legs定Full body?

175kg?

做bench press/ fly machine練胸，做緊嗰時個上臂同三角肌會feel到好用力同好攰，點解?

寫住個數字就係重量 注意返係lbs定kg

dip佢

Full squat 唔惦點叫full squat

pull up
deadlift
row
post landmine
lat pulldown

玩下唔同動作先 熟悉下 之後再諗program

肚餓除咗食野仲有咩方法

問題係我唔肚餓 每日食三四餐已經極限 個胃太細 但計黎計去都唔夠卡路里

個人覺得分別唔大

因為做胸嘅時候 三頭同三角肌係輔助肌肉 都會出力 可以試下pre exhaust去減輕呢個問題

換個講法 好少人做full squat

試下少食多餐 朝早一起身食少少野 之中午 下午茶 夜晚 再夜少少 宵夜

少人做唔代表差，full squat對膝蓋既傷害冇傳聞中咁勁，甚至係rehab

15kg兩餅
做到6下

巴打Pre exhaust 有咩動作? 我上網見Fly同Bench press都係Multiple joint

如果有partner幫你嘅 可以試下用1RM x95% 去做1~3下 可以最快上到力 當然你要confirm你個動作已經係啱 最緊要唔好整親

推胸前先夾胸
chest press前先用蝴蝶機夾佢 先消耗咗胸嘅力量
咁之後推胸 就唔會令三頭肌喺胸力竭之前就先力竭

左邊膊頭有圓肩問題 右邊正常
可以做咩動作慢慢改善返？
Thanks

how

講起bencch press一開始真係只係推到bar

慢慢5/10咁加終於加到上15

有partner幫手都好好多成件事

似左邊嗰個
雙手放鬆嘅時候 左邊膊頭個位置會靠前
右邊正常

平時有無忽略背肌訓練 講下你平時點操
圓肩成因係胸強過背 胸肌拉咗個人向前

我次次做gym都無咩野汗，但見其他人做就好多汗咁。 係咪我去得唔夠盡？

btw次次做squat都唔敢落太重， 怕企唔返起身

每個人體質唔同 身體狀況都唔同
你感覺到目標肌肉用緊力 姿勢啱 做到力竭 第二日有痛 咁就夠曬

有冇師兄係天水圍 可以教下做gym
本身瘦底 食奶粉好似無用
🙏🏻

去邊度買ON whey protein 平？

呢隻同普通whey protein 有咩分別

你指邊隻

呢隻我去BC shop 睇過390

我想知依家我175cm 飲開 gainer, 想去到65之後轉飲下whey protein,但佢一個scoop 得 24g protein,其實係要點飲法

睇返重量 如果係同一隻 咁咪買平個邊

跟suggestion 或者自己用返需要嘅量 用嚟meet返 daily protein intake target

180
57kg
1）想增磅 但未食粉 之前做過兩三個月gym 上到60kg就上唔到 卡左一個月就放棄左

係咪可以開始食粉？

2）依家做左兩星期
一星期操兩日
唔sure自己操得岩唔岩啲姿勢
啲肌肉位置要痛有痛 肩膀都應該冇乜傷
有做臥推同斜推啞鈴 有做推胸機 有做跪式類似飛鳥個種睇utube片話係修下胸

但個問題就係做完個陣個胸算有脹 之後第日外胸會痛 唯獨個內胸冇乜痛 係咪正常？

sorry, 小學個數學老師教得差，應該係lbs,not kg

左手做cable tricep overhead pullover 企係到做 elbow個位痛 咩事？ 己經好輕

巴 176cm 183磅 操左一年以上 冇飲過粉
體脂大概15-16% Tdee 大概2750
呢排減脂，想睇下你地有冇其他減脂建議比我

講番自己飲食同操野先

一日五餐

（1）早餐：蕉一條加兩隻蛋白/兩塊全麥麵包加200ml 奶，朝早起身冇乜胃口食得唔多

（2）午餐：番工帶飯，西蘭花加雞柳加三至四隻蛋白，小飯

（3）中間加餐，食條蕉或者兩三塊全麥麵包

（4）晚餐食住家飯，都會就住食

夜晚操完之後再食多餐
（5） 雞柳加香蕉加牛奶加全麥麵包

一日大概飲4000毫升水

操野，一個禮拜操5-6日，睇狀態抖一至兩日，四日一個循環

胸三頭
背二頭
膊
腳

一個禮拜三次重訓後跑帶氧20-30分鐘

想問下覺得有咩地方仲可以改善或者有冇其他減脂建議，thx

動作唔啱/受咗傷

減肥就計返tdee先 帶氧無話邊隻特別好 不過太重唔好跑 控制飲食先係最重要

咁重唔好跑

訓唔著，舊肌肉好似著火咁 點訓

啱啱去完GNC買咗隻 朱古力蛋白增重粉 佢建議我每餐之後飲 每次1scoop
但我每日食4餐 會唔會怕飲太多 好易肥

主餐後 btw 1scoop 幾g?

其實我之前試過唔跑，減得好慢，所以而家先加番帶氧 ，仲有冇建議

搭緊車 影得唔清楚 有link

做其他機唔得咩 樓梯 漫步 運轉

1 serving嘅Kcal佢都俾咗你 咁你計返tdee睇自己每日要幾多intake 之後自己決定返一日飲幾多

GNC食水好深

其實都得既
咁飲食上有冇其他建議

你如果計啱tdee就無咩 控制糖油 始終你食咩 食幾多份量只有你自己知

唔該

唔該巴打

冇計 平時唔得閒 最近就係GNC
不過我見2件75折 又唔係算太貴

deadlift玩左幾年都無咩進步 有無巴打有建議

點樣無咩進步

165 75kg 差唔多半年冇做肥左10kg
依加返工唯有朝早7點做gym 想問朝早有d咩方便既早餐食下

卡左一個重量好耐 accessories都做好多, 硬係唔上力

上iHerb 訂啦，放假去順豐攞就得啦

我咁情況各位巴打有咩建議
我主要目標係收左個肥仔波皮先
我上網search過唔同方法練個胸
但自己做落果陣就真係無力
啞鈴拎得起6-7kg 做第二個動作已經開始收皮
再做機已經擠牙膏咁

係咪我其實做得太重 同做唔岩 事關做完好似無咩感應 但已經盡量做挺胸沉肩

求指求 唔想再俾人玩對波

今日沖咗一次 發現太甜。。成30幾g糖 一scoop
可唔可以1 scoop分開3次飲

用啞鈴瞓喺度夾胸其中一邊個膊會好撚痛
請問有無高手可以講解下

咁你咪隊幾啖無糖花生醬囉 懞撚

我肌肉痛痛左兩三日, 然後落街射左轉籃球就冇事
係咩原理? 定係射波射走埋d 肌肉

帶氧運動有助減緩延遲性肌肉酸痛

iHerb好似係宅送

姿勢 應該係

首先 想減肥唔係練個胸就得 要操就全身都操
其次 揀返個啱自己嘅重量 組數 下數

加重 做少下數

點樣可以改善到圓肩呀究竟 我都幾嚴重下
d力到唔到落個背到

加唔到了 而家一下都係得200kg, 做完都腰痛

請問你地平時點樣mark低自己食唔食得夠calories
有冇咩app或者link可以方便自己search
因為餐餐食既野都唔同
唔該哂

係咪長期用1~3RM做？

fatsecret

加強背部訓練 d力落唔到背係咩意思？

可以揀順豐

我用MyFitnessPal

我試過幾次 順豐都係宅送

想問下練胸肌要唔要食粉？

姐係用唔啱個背嘅力 好多時借左膊頭力

同埋點先減到肚腩 我其實瘦底手腳都瘦
但偏偏肚腩大而且體脂有成19%

改善姿勢 做輕啲搵感覺先 搵到先再加重

脂肪要全身減 無得剩係減一part 做重量訓練 提升基礎代謝 控制飲食 慢慢會瘦返

奶粉只係補充品 當你日常飲食攝取唔夠熱量/蛋白質就可以用 無話操邊part先食 操第二part唔洗食

咁慘情？好彩我店自取

已經挺胸夾背
但做bench press同chin up時膊頭都係會痛同埋拍拍聲
可以點解決

係要沉肩wor

係咪要用力將個膊頭向下壓？
我有試過
但做bench/dumbell press個時
一用力推上去個下
個膊頭就好似鬆開左
唔可以一路用力推一路沉肩
btw, 我已經做得好輕

自己睇睇呢個人點講, 照住做

之前爬discuss文睇過
但我仲會痛

夾肩胛骨 就無咁易鬆
可能係姿勢問題 急唔嚟 睇下你附近有無師兄可以幫下你

手肘位你點放

胳肋底45度角
手肘90度

試下下次手肘下降時唔好打咁開

唔該巴打
係咪胳肋底要夾埋d，細過45度

夾埋啲就會用多左3頭力

不過其實個肘位舒服，無受壓既前提下

可以夾埋啲

我新手而家chest day 4個動作
蝴蝶機
bench press
cable fly
decline dumbbell press
頭先追post見到好似話做左蝴蝶機先再做bench press會有效D操到個胸
其實有冇話某D動作要順序做好D?

新手
20lb 啞鈴鍛鍊到d 咩？

我做背（lat pull down, row, pull up) 後前臂都谷到爆晒硬晒

我用康文署機，有踏輔助做引體

但做完每一set 8下都發現前臂，近手爭位硬晒

係咪個握手有問題？定發力錯左？

我開頭做gym都係咁

要記住用手爭發力拉個人上去
我習慣手指公平排放食指隔離, 感覺會依賴少左前臂

我知道elbow tuck in既好處 但45度都唔夠埋？
我反而想知支bar既落點 係lin頭對上定對落
同埋推緊個時鎖唔鎖得住個背

呢幅圖咩意思？ 揀一個method 去改變routine唔比肌肉adapt?

試下先

Thx 巴打

想問
新手想做一日二頭三頭
有無幾個動作可以教下？
想要個名 之後youtube睇片學
麻煩哂

星期四第一日做尖 做二頭同背
星期五訓醒正常酸痛
今朝訓醒隻手痛到申直唔到 點解

有冇人有扁平足做squat 有咩要注意

正常呀
延遲性酸痛1-3日都會有
尤其你岩岩開始做

痛到手都申唔直。。
要等到無痛先可以再做?

係呀你練二頭會咁，做耐啲就唔會痛得咁犀利架啦

要等佢唔痛毛再練呀，呢幾日練住其他位啦

跑步又郁到隻手 做背胸都用手會痛
好怕依幾日晒9左

你聽日應該會無咁痛啦我估
做下三頭應該都得既

意思係要肌肉生長就要不斷增加loading, loading唔一定係重量, 可以係total volume增加, 休息時間減少, time under tension增加等等

你休息四日應該會完全好返
之後做就唔會有咁既問題住

簽幾多個月

因為依個動作拉上黎個膊係內旋

但好多bodybuilder都會照做

自己衡量啦

操左大半年都唔係幾上到磅 / 做得重
自問自己有食足carb protein

我一星期操六日
聽過d gym師兄話太多 應該隔日
我呢個情況係咪overtraining

另外休息日做下cardio / 腹有冇問題

portein食體重(kg) 既1.5倍 (g) ?

係呀 通常我食到兩倍

感冒你地會唔會繼續去做 定休息好d

做…會快d好架

請問練胸同背有無啲唔駛用機嘅動作？

有冇體脂磅推介？
做左半年gym體重冇明顯變化，但肌肉係明顯大舊左
想有個身體狀況數字做參考

我都係新手
第二日成日都好攰好燥 而且好眼訓
有咩辦法

想問下 斜方肌好緊
點拉筋

訓八個鐘？

盡量都十二點去訓，七半起身

google有

初初左身體要啲時間適應
慢慢習慣咗就唔會咁攰㗎啦

新手由零開始做推胸機應該較幾重? 自己around 60kg

你自己有冇去feel 下啲重量？
新手建議由輕開始，感受下啲肌肉點樣發力為主

搵一個你可以做到大約10下嘅重量，逐個試

今日放工去做 慢慢試下先
隻手係咪唔好推到直?

戴頭盔先
個人經驗
我自己唔會去到直晒
因為lockout，如果玩得太重。（我推65-70kg)
我驚個關節會收皮
Ps: 如果真係推到直，係會練到Triceps

所有機都唔可以lock直手肘
記住
係所有機都唔可以lock直手肘
除咗一個
就係straight arm cable(standing lat pull down )

收到 啱啱收工 番去做

二頭近手肘個筋腱位有時會陰陰地痛，有無人知咩事。係咪二頭彎舉做得太重？

隻手要推到直

但手肘唔可以鎖死

推到直先有full range

小心
可能係網球肘

做輕啲
輕啲

有冇巴打試過操完背訓教平訓會痛到醒
要側訓

好明顯你d力食左落關節位度
做輕2格啦

做機既由第一格開始玩起
手肘45度唔好內收外向
因為你未有良好感受到

其實做得太輕都會好難感受到

你唔洗負重 都可以感覺到肌肉收縮架

你試下叫新手震波睇下得唔得

你的體形反映到你的重量
你做太重只會食哂落斜方同三角前
我以前都奶哂野
依家都係做到40磅
但我震到波 不過波太細唔明顯

手唔舉直點有full range of motion?
Leg press撐直就會啪姐，手應該ok既

尋晚痛醒幾次

如果你20kg做二頭彎舉會點

關磅數咩事...做唔到正確姿勢就要減磅架啦
btw我以為講緊bench press

係你個關節負重有極限 當你為咗做full range motion嘅時候你個關節缺乏保護同時做緊個overload嘅負重 你長遠會出咩事自己識諗
你肌肉可以練到受更多嘅重量唔代表關節可以bo 關做唔到啱嘅姿勢咩事

大家討論下姐，唔使下下膠既
我都係睇YouTube從來無見過人教bench press唔推直姐
好似就算有都話為增加TUT，而不是關節問題

應該咁講
係要做得輕但應該係做15-20rm去感受，始終太過輕既話你做完一輪其實唔會太有感覺 就算姿勢岩錯都好都唔會太有feel
個人意見

同意呀
我見好多人冇咩肌肉都舉好重
但姿勢錯左 冇挺胸鎖肩鉀骨

睇bench press就知
個個都要扮大隻推得重但借哂手力上

成日覺得dumbell bench press 好難平衡個dumbell

背（Lats) 唔夠力去穩定身體？

想問下做完機飲奶粉係咪要within 30mins 如果我一路做一路飲有冇問題
飲完protein 之後抖抖先做帶氧減肚腩仔會唔會可以耗少d肌肉？

做運動嘅時候啲血去肌肉
你覺得咁樣對你消化同吸收真係好咩？
乖乖哋做完飲啦

百五磅？！

正常啦
我Bench 暫時185-190 磅
玩機百五磅 算少喇

女乳症先要操

教練係專業既

聽聞女乳症好似都操到大

但你幻想下係依家個樣跟住變大，個形唔變

聽其他人講 如果想改善，真係得做手術

練胸肌都變唔到個外形

有冇人JOIN 過FITNESS FIRST 個試玩,網上報完好似冇咩反應咁,係咪直接去就得

MYPROTEIN隻SOY PROTEIN到左 試完味真係好開心
佢隻MATCHA真係生化武器黎 仲難飲過雞水
見佢比其他味貴少少(1KG $100 其他味$75) 仲諗住一定好正 好想試呀
買哂幾隻味 即第一試MATCHA味 一試真係回味無窮
隻味真係非筆墨能形容 如果你正正常常加200ML左右水 佢會杰到仆街 連杯都勁難洗
杰到要加5,600ML水先正常少少 好彩佢得1KG咋
求下你呀大佬 快D停止生產啦 真係好撚難飲 唔好再害人害物呀
我都飲左過百隻奶粉口味 諗住都冇咩風浪未見過 今次真係上得山多終遇虎

另外買左273蚊1KG BCAA COLA味好正超值似可樂糖 望住個BCAA袋先有少少心靈上既安慰

Myprotein
Waffles 一流 幾正

胸背最難操 好似唔受力咁

點減少手 膊用力

想知腰骨歪係咪唔好做deadlift

唔建議 受力平衡好重要

挺胸 唔好overweight 感受

其實病左(有感冒症狀) 係咪唔應該做gym?

琴晚開始係咁流鼻水同喉嚨乾

btw 想問我依加既飲食習慣係
如果係肥新手,即係想減肥+增肌同時做

應唔應該低碳

我依加係做法係做gym前做少少野 可能兩隻蛋咁
然後做完gym就番屋企煎雞胸同炒椰菜食 再加一碗飯 因為睇話做完gym要補充碳水化合物

問題就來了 例如我今日病左 如果唔做既就當係rest day啦,咁仲應唔應該食碳水化合物

利申等緊答案再決定一陣lunch煲唔煲飯

佢個網係廢既
直接去

999

1000